---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۲۱۲
---
# غزل شمارهٔ ۳۲۱۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مصفا تا نمی‌گردد، ز تن جان برنمی‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>نگردد پاک تا یوسف، ز زندان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گریبان لحد را چاک خواهد کرد اشک من</p></div>
<div class="m2"><p>تنور از عهده تسخیر طوفان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به راه دشمنان خود کدامین خار می‌ریزم؟</p></div>
<div class="m2"><p>که از پیش دو چشمم همچو مژگان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو حیرت چشم‌بندی می‌کند ذرات عالم را</p></div>
<div class="m2"><p>چرا از ابر آن خورشید تابان برنمی‌آید؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حیا چندان که خود را می‌کشد در پرده‌پوشی‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>به شوخی‌های آن چاک گریبان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کدامین شب نمی‌ریزد ز کلکم مصرع رنگین؟</p></div>
<div class="m2"><p>کدامین روز شیری زین نیستان برنمی‌آید؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کشیدم تا قدم از کوی هستی خون عرق کردم</p></div>
<div class="m2"><p>ازین گل پای خواب‌آلود آسان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز چندین آه اگر یک آه اثر دارد غنیمت دان</p></div>
<div class="m2"><p>که دایم ماه مصر از چاه کنعان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دل گرمی مگر هنگامه‌افروزی کند، ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>به این بزم خنک خورشید تابان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>تو تا از پرده شرم و حیا بیرون نمی‌آیی</p></div>
<div class="m2"><p>نگاه از دیده عاشق به سامان برنمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>مگر جولان او صائب قیامت را عیان سازد</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه هیچ گردی زین نمکدان برنمی‌آید</p></div></div>